［26］繼續電單車經驗交流（28)

btw 小弟9月考路試

觀駕個期快好撚多

終於1001咗唔洗成日有人回覆就出通知
（利申：post 27樓主）

自修堂係唔係只for 路試？

想快既巴打真係報觀駕好，keep住半年考得

係
心雄人上

9月考得真係好快喎

會傢咩

又可以9up

26交流歡迎你

引你幫襯佢

觀駕自己有快期

我想渣tmax

觀駕學1,2 牌都係佢度學
2月報名學電單車，下星期一第一堂

路試轉過去學先

好貴 09年款2手都要5，6萬

快慢係睇第幾次一剔pass

ninja400
學神來了

?

附近見唔見有電單車聚集嘅位

我都係 車場位少得可憐

點解咁多人考電單車
嫌條街唔夠多車?

就係條街太多車先要考

5月強制堂，6月尾強制試

骨位滿撚晒呀吊你
我想去旺角食個飯都無位

新牌大家都傾向ninja 同r3?

6月大球場留名

d人唔會因為你旺角食飯無骨位
而唔去考

同埋人地考唔考唔洗你批准

我大佬考左五次都肥
係咪應該叫佢放棄

屌到佢地唔敢考

等四月中筆試

尋日觀駕快期有7月31號放暑假

咁撚快 點樣排快期

尋日我fd 肥咗排快期到7月31號

學神想出車
長泊骨位會唔會落會響既碟鎖? 驚嘈到人
會響又安全D

買左部新車,長泊骨位,開頭都有落,仲要係ABUS 1500蚊個款
但係之後試過長插條匙係度成個星期都無人搞,成日行出行埋又唔記得拎匙都無事
就無再用了
當然你部係HONDA車就另計

巴打買左咩車?

今日第一次行荃錦，
有個彎ball out差啲撞到對頭架波子

師兄冷靜少少
空間有限，大家多d禮貌，少d磨擦

下星期拎車啦考完年半冇揸過 叫吊車番去會唔會好柒

祝你好運

嘈到人有咩緊要 最緊要安全

有啊 但新車長泊街

型爆，用吊車

唔好再去

P牌仔前日買咗架r3操車

點解Honda另計？
多人偷？

新車落地泊骨位最外圍格，已經盡貼第二格部車同後碌黐住石壆，都俾人hi跌車身花哂同鎖咗軚盤解唔到鎖，有無師兄試過攞車有同樣情況同埋有無方法可以開返軚盤鎖

買左幾錢？一手定二手？

N400？
Chok下堂軚

二手咋，換曬消耗品，加埋保險 過戶 4萬

小弟出ninja 400

Yamaha mt03，試過邊扭軚邊扭匙扶返部車既時候 扭去右邊既幅度好似多過正常既時候

喊出黎

拖去整吧
彎左

唉..新車應該返廠整？

冇辦法架喇
不過你可以叫d車友同你望望先

明白 唔該哂巴打

我會練多啲

唔好咁啦

揸緊咩車款先...?

係大山石澳波out真係會累死自己累死人 技術唔夠就唔好上住啦 去下鹿頸大埔道先 難度低

鹿頸死得仲快

行下公路先

R3 , 幾個月返工放工代步經驗

知道知道

以為你出左400

msx125最佳
cb190都可
小跑真係把撚
除非之後想出600

有無r6、 cbr600rr師兄
訪問下你地
部車唔會多渣
又易比人偷
點解仲要出?

其實我都唔明點解一定要上山

等緊2019 zx636

其實咪又係路一條，係有班所謂玩車嘅人當係賽道又咁又咁啫

應該唔會太多r6 600rr就咁泊街 一般都有車場 平時出去食飯既都泊睇到既地方

咁公道講 有d人係會鍾意挑戰有難度既路
但係咪要揸到跑賽道咁就見仁見智
利申間中會上山但技術有限只能跟牌

但好多人唔理解嘅係馬路同賽道嘅分別，以為揸得快等於好叻叻，嫌人地慢阻住哂，當正條路係自己咁

所以玩山個班撚樣死曬都唔洗可憐

我唔越線行幾快關你乜事先

14 636

唔越線就行幾快都冇問題？
讀多2年書考番個筆試先啦

有冇問題關你乜事，兩隻彎甩尻你啦

人地行50唔通你忍到手唔爬頭?
我渣250果期
石澳乜車都越線爬頭啦

世上總有搏出名嘅孝順仔好爸爸既
為既只係一兩張盤骨移晒位既磨鮑相，就連條命都唔要
喺FB見到咪比個佢囉，有咩所謂

好慘

好弱智 要磨去賽車場啦

落地兩個禮拜咋頭先報咗警 雖然搵到兇手既機會低過1

冇大架咪泊骨位，教精你

我玩山就適可而止咁玩
大概知自己技術到邊
都係一種樂趣
仲好過d公路直路王既

返廠順手裝埋，啲盲毛要撞就撞架啦 已經泊到貼哂第二格，大車都實夠轉有凸

請教大家一個路試問題：
考試時就一定要一波停車同埋一波開車。
咁想請教大家個timing係
a. 停車前短時間內二轉一之後即停定係
b. 落番一波之後行一段先停晒。

老強個程序係
一波開車、上二波、行一圈
黃格停車、
再一波開車、上二波、行一圈、加速至40km、急煞、唔洗落波、二波停車、熄匙、落側架推車走

無你講果個問題

你講果個咩二轉一要即停定行一段
咩車落波都要預少少距離比佢架啦
唔通臨停定先落波咩

佢問緊路試呢...

臨停腳制-極力子-落波-出腳-手制-停定，唔好放極力子，一個車位距離內做唒

個人既習慣分享啦，睇下你自己習唔習慣
我當年考呢，就鐘意二波一直減慢
一直到間車慢到同行路速度差唔多
又就快到停車位呢
就慢揸極力，再落一波，同時停車
好處就係你落一波時，左腳已經有力向下落
再順便落左腳停車
就無咁易落右腳

其實我都唔係行太快 ，
大部分時間都係行60幾七十幾，一到啲彎我都要收小小油過

不過都一直有架車貼到好埋咁行，唔知算唔推緊我

岩呀 認清自己技術去到邊 點到即止唔上腦 玩山唔覺有問題

強制點停路試咪點停

其實唔好飛車，一時行下山路冇乜燈位又幾舒服既

其實我應唔應該等埋19 ninja 400

操車用?

堅用

老強點會冇呢個問題呢

你都寫：上二波行一圈>行一圈>黃格停車>再一波開車
停車前唔落返一波，點一波開車

BTW 停車前會減速，咪個下落波

屌，我都係mt03 ，跌一跌車，個軚就偏移左少少咁
我以為係隻手嘅錯覺

我之前部車都係咁 ，要換過個軚把

Ktm

Ball out都算 撞波子先大鑊

搵fd揸46陪啦

整左幾錢

軚把受力彎好正常咋

我部牛肺代步車 買返黎先幾千蚊 我無整

爭係軚把好平, 泰仔OEM都係兩蕭水, 前提你識自已換

等咩19年版
灰綠有人用緊喇喎

沙駕強制前可唔可以返黎自修嫁？

ktm好差？

揸緊全新390 行左400幾 冇咩野
單缸反應直接同快 路感強
但我唔係用黎做腳車 所以唔係成日操架車

390

新牌仔想學下過彎
可以行邊度練下

新牌不妨改變下對過灣既睇法
試下行Late Apex
即係比正常走線再遲啲入灣
可以容易啲睇通哂全個灣之餘
亦都可以減少傾側架車既過灣時間
比起你行正常Apex無需要瞓太低過灣
相對上安全同過灣更穩定
架車太快或者瞓得唔夠低都會導致ball out
呢種情況往往都對新手最危險
而行Late Apex就可以避免
我都知自己講到1999
可以睇下條link 有埋圖

上左C堂之後就可以自己練 佢有個時間表講個考場幾時練得
但佢個時間表可以臨時變
我考前去左練一堂 點知去到先話改左時間有堂上緊 我就唯有周圍兜下

我都諗緊duke390，有無話好震同熱？

聽講代理垃圾

咁好似返原廠check好啲
慢慢行夠500返廠換機油果陣同佢講埋

新post lm

係行街果陣 風扇著會嘈啲
左腳有啲熱氣
但未試過好熱
利申：我冇揸過其他車乜濟

自修係未要錢

學到野
同埋我新牌，之前成日唔敢瞓得低，
而家都好好多

係 好那好彩我ballout完佢先彈出黎，佢行快三秒我都可能撞左佢，到時我破產了

死左又點會破產

我又唔係好快，應該死唔去

少年人，你太年輕了

如果你有報埋路試，應該有俾埋自行練習堂，你可以拎黎用
但如果你齋報強制，就好似要自己去買了

想請教吓各位，我強制試考棍波，pass左，但路試天光道肥左，衰打8字，冇得入去練一緊張便輸了我可唔可以轉考自動波？洗唔洗考多次強制試？thx

請問而家排期…邊間最快？
聽聞駕院要排一年

重有邊間平？李健得唔得？好想快d學

依家駕院同考街已經一樣咁慢 (觀駕最快, 不過就執無得報)

純綷求平應該非貴記莫屬

有fd近1年半內，考李健港島，話排半年就考得！所以問下

考自動波怕你後悔
揸羊好悶

考街港島淨路試依家7個月到, 上運輸署網頁有得睇
駕院你可以直接打去問

其實就係巴打你呢啲個案
攪到好多人刻板印象電單車好危險
真心希望咁多位巴打有足夠行車經驗
先好去上山尋找甚麼「駕駛樂趣」

算啦,個個都當自己車神
我每次都同人講上大山出意外個d都係抵死

想問考完強制 係咪即日就會有學習駕駛執照定要等一排先有？

等7個工作天

但個考試結果係即日已經知架啦？

無錯

好好天

學牌出架車操
直接買架2手小忍300定零手honda CB190好
都係預三萬左右筆直

小忍，玩到甩P

二手?0手?
買二手怕唔識睇佢架車個陣之類

2選1會選小忍too

如果加埋0手MSX125呢
電單車既首次登記費貴唔貴??

你想學牌完就換車
甩p先換
定甩完p再揸多排先換先
同埋你揸邊到多 你唔講好難答你
0首車出車已經包左登記費

即係我上網見到佢賣33,000 已經包埋首次登記費？
我預長渣渣到唔再整架
所以想買㗎靚靚仔仔嘅小忍

學完都唔換住 應該 因為想套個自訂車牌落去

睇你用途
m仔行港島九龍都好開心
忍300就二手33000左右嗰d，小花唔緊要自己買淘仔衫
如果長玩咪忍400

忍300同忍250樣有咩分別

忍250又舊又樣衰

ok咁買忍300
會唔會唔適合操下車打下八字?

拎忍300黎打8字

唔適合打8字
用返學院車練

路線用自己車練

話明學牌仔梗係唔識

其實八字難唔難,洗唔洗認真操到好熟

有無師兄泊過油麻地公眾停車場？
想問下駛唔駛㩒飛？
26位係幾樓？
遲啲有可能要去日泊 麻煩晒

新仔學神就自己做下功課先問嘢
問到咁空泛都唔知點答你好
重要拎自己架車黎打八字 你錢多無地方用咪出聲

某程度上9成人肥8字

其實我都係學牌......我都唔係好識.....
不過就咁睇架車嗰樣好難打囉....

觀駕D堂唔知夠唔夠操熟
本身有渣開車
上到電單車最唔熟既地方係打燈

咁如果想主力操八字
係咪買夾垃圾款黎操 操完用返差唔多價錢賣返出去

玩二手m仔囉
拎去考又得、打八字又得
算靚仔

係唔快咋

請教下大家
打完呔氣前轆好"了"係打得太多定太少

你打幾多

新手有幾個問題想請教下
想買架二手ninja300
第一次出車係咪車行一條龍搞哂所有野穩陣
有冇邊間車行推薦/唔推薦？
最後，有冇車行係星期日會開

車行盤私人盤各有優點

星期日多數唔開

咁老實講, 學車要學幾多堂/幾耐真係睇個人架喎
駕院/私校個啲整個plan出黎, 唔通就代表上完個plan就考得?
利申: 唔係佢學生

打34 mt07用s21

試32

好了即係點
我都係07 s22

換頭避震

點解一定咁心急學牌出車？
一定要既未拎學牌車去行路試，打8字用返學院車，點跌都唔驚

扭呔果陣感覺好似硬住左咁
卡下卡下了下了下咁

同埋泵氣果陣個氣泵彈左個數字7出黎
跟住就彈error 代表d咩

個泵笑你

我覺得8字好易，你肯望遠就得

新手岀xsr700會唔會太癡線

唔會

香港有車啦？

一向都有

行貨定水貨啊Ching?

見到代理price list 有佢

d人話買佢不如09
自己鍾意就得
我有朋友揸09，我見到都鄧佢辛苦
係好力好玩
不過真係大部

成日練斜8都好驚撞有咩解決方法
就快撞到前面就好驚

波子盤夠期，要換了

你對眼望邊到
部車就會指去邊到
。
所以，請無視所有(路博)，欄杆
眼睛望向你想去嘅路
。
加油

咁新手買z300，mt03定cb300r好？
買新車長揸，代步返工行高速多，會載人

代步高速車人
z300同mt03都得
如果你夠經驗又夠預算
最好上z400 mt07都得
個人意見

我都渣新09 仲要係做腳車 一日都走成百公里
都有啲大部 所以都唔會經常攝車 同埋真係熱到hihi 著短褲入隧道辣腳辣到痴根 不過確實好力好玩 返放工都車程都有樂趣

1L油行到幾多 ？師兄通常一個月幾錢油錢

我渣1000代步 約1蚊樹枝皮 1日行50左右
渣07都成0.7 貴少少姐

比佢行先

去到8字中間就望遠
示意圖，紅色係你嘅位置，喺嗰度開始就要望返去上角同下角

利申：練咁多次都未撞過

好我試試先

唔該哂

用視線帶住車行，唔好一味望前面地下，正常師傅都會咁教

呢張圖雖然簡單但說出重點

想問2手14年ninja300 車行好定28Car好？ 車行想知有冇邊間信得過？

我係搵條好闊嘅斜路，練熟咗先，然後照喺闊路慢慢收細8字
同埋揀左右兩邊冇車嘅路，就唔驚撞人地架車，最多剷上壆
利申本身踩單車都唔識，零平衡感，強制同路試都係2 take pass，8字仍然打到一舊屎

好多景物，有時好難focus 一個位度，盡量試試望前
So far都ok

我宜家練左平路再慢慢斜，之後再收番細
之前路試肥左一次，排緊期再考

個人黎講覺得斜8易過平8
斜8我係大油上斜 收晒油門轉灣落

同埋你始終都係考斜8
同平地8字點都唔一樣
直接練斜8 跌下撞下就成功

其實收細斜8有咩心得，部車渣慢d有冇幫助
斜8感覺係油門控制要好d

咁又係既

快/慢
定油+brake/大油再收晒油門
呢啲好睇自己
不過望對角就一定

樓上有師兄話斜8易過平8，其實我都認同
個人經驗兩個重點：望遠d同埋唔好太細油，太細油架車唔夠力平衡

好，我之後再試試，thx

下星期考了......但今日仲係練到成PAT 屎咁......又唔知做乜發瘟炒埋壆到......

有冇人知台灣牌係咪可以轉香港牌

可以

係咪個邊有護照就可以即時換到p牌/正式牌，唔需要話喺個邊住多幾耐

請教各位巴打
因小弟成日都要拎住個28吋喼周圍走
有冇車可以放到呢？
尾箱同平地台都可以

自己睇緊joyride s200i
想問下有冇其他推薦

通常入10升前後 行200左右
加德士無用咭現金 大約8豪幾一公里
渣佢我都預左100蚊一日 平過46個心就好過d
係煩左兩日要去入次 好在油站係附近

都已經唔係油錢問題
一日一百公里 唔累咩

咁我工作大約每幾星期就轉一撻地方
呢排工作遠先100左右
不過近極都7-80
鬼叫住粉嶺 出一出市區都要呢個里數
累反而唔太覺 因為之前無渣搭巴士既話
收工等車有時要等幾班 等幾十分鐘 仲要無位坐要企 返到粉嶺仲要左兜右兜先到我既站 相對之後 坐係到渣就到屋企 已經覺得舒服

請教下各位啟德郵輪碼頭入面有無收費電單車位？

下星期二 拎新車mt09

詳情唔清楚 有朋友係台灣讀書果陣考 問過如果就咁旅行去幾日台灣係唔俾報名考 要讀書簽證或者工作簽證 有牌嘅話 黎到香港直接變正牌唔洗P

正喎咩色
SP版？

返到香港變馬路炸彈

唔係sp版
銀橙色

噚晚第一堂學路試，第一次係街揸26感覺好爽
但係斜路起步好易死火

SP版其實幾抵買，有尾Ohlins
我係街見到好多MT09都改左避震，你有無諗住換?

都聽講過sp版 抵買
但鐘意隻色 無計

依家買force會唔會太遲
對上一次渣已經兩年前 之前渣gts300

咩嘢叫太遲

用途？洗唔洗雙騎 洗唔洗上高速

段片真係好經典 不過宜家唔知係咪改左考法 但都係易

太遲意思 佢都出左三年 款尾
都係返工用 單騎 老婆唔敢坐
返工來回龍祥道 來回有34km

改左好耐啦 不過都係好易考 我香港考完成大半年冇揸過去到練返個幾鐘就報名考一下搞掂

睇過車 坐過上車 覺得同之前gts300 視點好唔同
Force 感覺上人坐得前 似支點係前 唔識點型容
總之大羊感覺上安全啲

Pass咗老強
路試搵街cfu定觀駕好

邊間平去邊間，師父教都係基本野
要識渣都係自己學
真係舞得點架車就好易pass

想問下街車送foodpanda外賣得唔得
係咪一定要綿羊先送到

俾大d油

唔用goldwing點送呀

我想換部大羊，有無師兄有好介紹?
本身渣緊 ninja300

新Forza300

如果係車行 trade in 好唔好?

Thx ching

見過好多人渣棍送 Cbf150 cb250 cb190

有冇巴打用緊Bridgestone rs10

垃圾

觀駕你未報嘅話無得報啦

啱啱甩左P，但除左學同考個陣就無渣過近排想買返架代下步，小弟175單騎only，返工由屯門/旺角返將軍澳。
cb300r/mt03唔知啱唔啱用呢？

願聞其詳

MT03

兩架車都好正

聽日拎新車，但係屋企周圍車場同骨位爆哂

點算

車場就應該一早搵定
骨位呢就唔會爆嘅

聽日拎mt03 已經年半冇揸車

我泊住一日街先

我聽日都係去拎

揸個陣應該瀨屎

骨位封到月尾，車場又係月尾先有得排

睇緊路點番去

附近無違泊熱點咩
照道理每個屋苑屋邨都有一堆電單車聚埋一齊違泊

我覺得屋苑嗰啲聚埋一齊違泊點安全過街邊啲骨位

行過附近，仲未搵到

無錯，同埋無咁易刮花

師兄你住邊區

荃灣福來邨果頭

R11>>>>>>>090>RS10

可唔可以講多小小？

福來村個個都擺出路德圍骨位傢啦 一係擺上啟康街果度 好多都擺上行人路

個人感想
090唔錯，好彎，表現平均地好

RS10都算新出
玩熱左係唔錯既，但有時候佢會有d好難形容既怪感覺，有時少少甩又唔甩咁，我朋友夠期直情換返090

R11正到爆
好短路程已經熱到身
好玩到癲，非常有安心感
但又唔係好高損耗

行街代步 係咪s21 最好？

未用過亦唔打算用
R11

出左新胎 s22
人地車手先要用跑胎

我１１０前胎 １５０後胎 用唔到Ｓ２２

唔係上山用乜撚野胎都一撚樣啦，反正棟直泥行，R11，大閃電都行到起哂級，嘥左

利申:s21

我自己鍾意咬地既胎
例如行大埔道都放心d

goldwing跌車既話點扶

背推 其實唔難

有興趣架300

啱啱過咗老強 想出架rr150練下 有冇師兄放售？

個鬼妹大隻過九成連登仔
(健身健心po巴打除外)

連登係咪無人揸ninja400？

有冇巴打渣an400

我月尾拎車

好想買巴打到時post多啲j圖出嚟
但我驚p牌出架400仲要新車，一跌車就好撚肉赤

我學牌都出

電單車跌車同炒車係必經階段
分別都係試過同未試過

係，我學排買700，左右零速跌一次

加油，等你包膠

腳夠長 技術唔差 唔做戇鳩嘢 其實都已經無幾可會跌車
見啲人話窄路 斜路掉頭跌車就覺得好笑
自己攞黎 技術未到家就鴨仔腳慢慢爬啦

睇你車幾重同座高啦，鴨仔腳斜路掉頭都未必夠力

佢意思就係你夠高係一定無問題
只要夠高就算比部ktm 1290 adv，仲要係斜路，你都可以雙腳掂地

高係其中一樣啦
技術唔好都死 開停車唔流暢都危危地

新手技術點會唔差，油門牛角控制一定要有長時間累積先會好，仲要零速跌車乜理由都有，死火嚇親，嗱死逼力，重心側死一邊，鴨仔腳，但地下有沙有水線親，落車冇收側架等等。

全部都要累積經驗先唔跌，利申5年26經驗。

技術幾掂都好
我多年經驗都輸喺dc9身上

點輸法?dc9亂cut 線?

Ktm ?

本身用s20evo

早兩日換胎都想換s22

老細都同我講s22冇

跟手推薦rs10

用緊，幾好feel.

咬地感覺好左，轉向靈敏左

S21同rs10比。s21耐磨啲（冇咁咬地）同轉向冇咁靈敏

轉緊彎急煞上客

呢部車好撚型

我平時行街代步 唔飛車 想搵條乾濕都咬既胎

本身都咪數大 所以想搵條耐磨啲既 聽人講s21好似
行到10000-15000km rs10行到幾多？

連登有冇揸cb400既巴絲

DC9

dc9真係痴撚線
我都有次差d炒（果時未有cam，有cam實1823死佢）
夠膽死最左線燈都唔打一野閘四條線掉頭
好彩市區行50收得切

| | | | |
| | |
| | | | |
| | |
| dc9 | | | | |
| ^ | V |
| | | | | |
| 我 | |
| | | | |

真係有幾多年經驗都搞佢唔撚掂

CLS

渣46既話 真係撞埋去等收錢

S21唔係點急煞應該行到咁多

上次條s20evo行左10000定12000條前胎到指示線

後胎最少行多5000

Rs10睇台灣人講行5000，閃電胎行3000

不過佢地車山同飛山揸

我預期行7500以上就心足

R11已經行緊10000

賽道胎都咁耐用

好想買

r11行街

我細車用都唔貴

巴打等左幾耐

有現貨喎

新手跌車比人撞就話無辦法，炒車就係自己戇尻

我第一套呔係S20, 揸得少，到期就換左
唔好彎，又唔易熔，之後轉左rosso2/3，性能完全係S20 嘅相反，之後keep住用派拉利

新ktm 唔係跟 rosso ii ?

全黑？

有冇人知出r3 要等幾耐？

Dc狗真係痴撚線，琴日晚行窩打老道，中線上獅隧例牌塞，我行行下左線無啦啦有架dc9唔打燈抽頭，已經咇佢都唔識dub，差d炒埋去。後面仲要跟巴士。 揸46一定地板油隊死佢

頭先萬里達問左，藍/黑都要6月先有。但佢就有部黑色Display擺左係度。我想要o既Xmax 要等到7月

個幾星期都落雨唔洗揸啦

你係要嘅就好訂喇 唔係到時又再等3個月
我就係成功嘅例子

有無問銀X?

但係我6月先強制，好命1take pass 都要出年

有冇師兄係A1駕駛學校到整學牌 想問要幾耐到？

咩size？大約幾錢？

日日拎嚟跑山+跑北大
行咗成14000km
表現遠超預期

是的

14000km咁誇張師兄介唔介意影條胎黎睇下損耗情況？

渣07 約6毫一公里

無，銀X都有Xmax?

佢返貨吾會預多？頭先係想落訂。不過學牌要過幾日先拎到...又猶豫左。師兄你想要邊部？R3?

即係未玩過26？邊度上。我10號觀駕考完但因為佢9月結業要自己去整學牌

返貨數量我都問過 佢話答唔到
09sp

最近Burn完呔 不太方便貼近照
但這是2月中行走約12000km時拍的

平哂

用盡曬胎邊

行左一百

你貼黎做乜

你轉灣個陣係咪落車推?

好串

學牌出z300好唔好？
諗住揸到甩p再轉

新s21

Po你果條泥睇下
S21不嬲唔易溶

知唔知綠色要訂幾耐？

都明o既，你落左訂佢煩少好多。咁答先逼到你

老實講 又唔係平晒
按呢個講法Alpha 13sp表現更差

個心1516換唔換閃電試
但R11表現太好唔捨得試其他

換左幾日

日日返工一條大直路

轉渣羊算

xmax 好搶手 我都等左幾個月

試下冇壞既

車手

師兄你落左訂了？幾月有得拎車

有無巴打有用過hit air vest
係咪會安全啲

下星期開始學車先黎大雨

RC390？

巴打們平時係邊到睇改裝野？
新手想改裝部車但唔知有咩可以改

淘寶網幫到你

年幾車款都咁好賣

想問下係唔係塊地濕咗都唔會有得考試?
例如好似今日咁樣

咁你點解想改先 為改而改？

多數唔得

係呀
嗰陣十二月 等左四個月
消光藍

咩車款？
通常d 台灣網會齊d
我都心大心細 唔知搵邊間車房改好

條條R11都係咁架…

消光藍？今年唔係得啡/白同全黑咩

通常你入嗰啲同一個車款嘅WhatsApp group，啲師兄會喺度交流改裝既野

嗰陣重係18年車乍

有無mt07 group 想入

Facebook揾下，應該有

有facebook group
但無whatsapp group

R3, 巴打通常係咩網站睇

幫到你

身痕想改下車，但新手又唔知有咩補品可以加改巴打有冇網站推介

webike
你揀改裝 大把項目睇
價錢就自己格下

呢個網正喎，唔該晒巴打

其實mt03有冇大架
今日去攞車，返到去泊骨位先發現好似得側架
攞車嗰陣又唔記得問師傅

原來係咁，唔該師兄解答

請問學車買頭盔, 打算買開面式, 平平地嘅話HJC定ZEUS好啲?
睇過HJC IS 33 II, 1000蚊到, 重1.5kg左右
ZEUS有的短鏡款就700蚊, 重1kg
大家有無推介?

我係台灣牌轉
可以係運輸處，不過佢會叫你show 證明例如成績表，出入境紀錄等證明你係嗰邊生活時考

不過老老實實係台灣太易揸返到香港唔太敢揸

做咩個個鬥貼軚

有冇人試過觀駕上強制堂改時間
佢話要手續費有冇人知大約幾多

咁搞笑 佢話完要手續費你唔識問埋?

報個時聽左好似話最多$750 視乎時間
好貴
好想快啲完老強出部26

有病假紙平d

我問過係$750，因為一改就當你成個course 3堂咁改

無的

仲唔知點解好抖下

幾好睇呀d胎

thanks巴打

想出部細羊代步
SYM Jet 180i abs 定 YAMAHA force 155好？
前者 26,900 後者好似33,800
見jet 180i 個樣唔差 價錢又合理 不過大陸造

呢兩架秤，一定後者，因為水冷，計埋其他車，唔會要force

如果p牌買車，唔夠1米6，想揀300cc左右九龍區短途代步用，邊架好？ MT03/Z300/Z400/CBR300R？

唔好考慮CBR300R
除非你講CB300R
我會揀Honda
生活態度，好靚

係CB，打錯字
但佢單缸風冷，座高又高啲，如果計spec係咪唔抵？

睇表面數字係差d
但你細睇d配置又正
外型一流，完全唔老土既圓燈
台仔試左車都話ok

大家點睇GPX有冇巴打揸過

Gpx200?

799MM座高喎
雖然車身窄
唔夠1米6,去試下實車先好喎

巴打有邊部推介？
純粹覺得force個樣幾好睇

nmax/aerox -> pcx /force

其實頭X王同御X係咪有關係？

Force，個樣夠精神 啱晒後生仔

以前share舖位
而家有仇

我搵緊二手盤 真係超少

二手盤都仲要二萬幾蚊，盤又少，真係直接出新車仲好

仲以為同一個老細㖭

手套有冇d 平野推介

以前係兩間鋪頭夾埋一個鋪位一齊開(一個整車, 一個賣盔) , 而家分家

淘

Yes 見冇乜人講過 但自己覺得幾靚

出二手都係諗住渣一兩年放返出去
都係蝕幾千
Yamaha好鬼保值

4萬8 如果我有錢 要比多小小出MT03

勞工手套

我有部13年 ninja 300, 依家想去車行 trade in 換部大羊，但係我部小忍啲啡呤有花痕，一般有trade到幾多錢?

直接買個靚嘅你又鍾意架啦

都無咩諗款架啦, 靚嘅基本上都係大頭佛, 開面真係無咩選擇一反而係諗質素/重量
爬文有人話ZEUS啲內絨扣係金屬易生銹, 唔知HJC係咪好啲?
重量方面唔知個500g以戴幾個鐘計, 係咪會相差好遠?
另外, 有埋ECE認證嘅係咪好過只得DOT嘅盔?

開面考完牌係咪丟去垃圾房?

咁我之後就算買車都係短途代步用，又唔會攞黎飛/上山，開面應該都夠用

你自己速度就控制到
天真 環境 第三者你控制唔到嫁

老連都fullface
炒車嘅話好易爆下巴

冇錯

但學車用住開面應該都ok？
你地係學車強制開始已經用大頭佛？

我學車用大頭彿，好後悔
車速過慢唔適合通風，視野又窄

之後都推介朋友
平平地買個開面，都可以用成年
學車考車會好好多
考到牌買車咪買個襯款既大頭彿

如果你學車行咁慢都會大炒
我建議你都係唔適宜揸車

同樣地我見d學仔戴晒護掙學車
我會覺得有用既，但對學仔黎講會影響駕駛
都唔建議，最多咪戴護膝

我自己睇法，歡迎負評
補多句，我強烈建議有牌後出車要戴大頭彿
我連乘客都改左買大頭彿
自己手車唔係慢行，所以都係有下巴好d

擔心以後穴係唔小心俾人hi 到炒車，唔夠保護

又要馬兒好又要馬兒不吃草
去北角d記買對短手套啦 我個對遊車河用用左兩年都ok

可能佢平嘅定義係一千幾百呢

二三百樓下
出面好多都五六百太貴

你學完係咪無諗住買車？

淘左對手套未黎到，可能真係用勞工

我都係強制開始用大頭佛，買完先知自己真正需要o既係揭面式頭盔。我覺得睇你自己出車果時會戴咩類型啦，你覺得開面夠用就開面，但老實講句，你路試學車已經係真槍上陣，穩陣d o既都係大頭or揭面式好。始終意外o野好難講，大吉利是有起事上黎都安全d。

淘寶

真係驚o既就唔好慳果小小錢啦...一千蚊樓下都大把唔錯嘅選擇。當你一千蚊對用一年，除返開都係3蚊度一日，但如果你買d唔夠保護性又唔覺意奶左野嘅話，我相信你睇一睇醫生休下息無得返工個時間成本已經係返度。自己諗啦

淘寶有d都ok
記得要買手掌有硬野個d，派車潛意識一定會用手掌(手刀)位禁地下
當年我派車都無事手套仲頂得住

你區內代步唔上快速咪ok，你一行超過80，就算無錢都要買隻台灣full face

cheapcheap地komine 三幾百已經有對
如果咁樣都買唔起就不如唔好揸啦大佬

冇full set dainese 都唔好渣車啦
驚佢地油都入唔起

車保係唔係賣車後可以退返錢？

上個月係鴻朗買左一年車保$1200，今日賣左車，係唔係可以去退保拎返錢？

有最低消費
你打去傾會退幾多

Btw，揸1個月做乜9

記得好似最低消費500
揸左一年，係續保

私家車我試過 唔過半年有得退

Nmax over budget
Aerox極少盤
係諗緊jet 180i / force 155
Forza 尾brake 行鼓 , 所以有啲卻步
Jet180i 前轆有abs

車行trade個價極低
上網賣好易甩到手
Ninja300勁多人買賣
我之前部ninja300擺上網兩個鐘就賣咗

FORCE 155 啦 多嘢改 平地台 二手多人接

有得退 不過預羅番三幾佰

不過你諗住唔再買車先做呀
唔係無晒ncb

都啱
不過19年車冇咗黑黃色
有冇巴打都係揸force??

Nmax都over budget ?29800
你應該講緊xmax

你買邊隻揭面? 幾重?
揭面係咪即係同大頭佛一樣視野差?

好似無出過黑黃色 得灰黃
我PCX 答唔到你

係記錯咗
nmax 125cc

呢隻款就係揭面，警察都係用揭面
揭面同大頭佛嘅分別係揭面可以揭到好似上便張圖咁，你等燈或塞車果時可以揭起佢抖下氣。吾揭就放返低佢變返大頭佛咁。揭起左咪即係開面式咁
大頭佛就無得揭起，但相對安全d。
我未買揭面，因為已經買左頂貴嘅大頭佛，但黎緊30度果時應該都係要買睇啱Evo one 2

想問下睇中左兩部r3

一部1手2800k 價錢3.8

一部0手5400k 就4.2

邊部好？

Smax abs 貴d又安全d,但好似force起圍快d?

係未大個一般full face

你想我地憑幾組數字比意見你？
咁38000囉

又大又重

哩d型，不過學車用哩d應該比人當我第日飛車

Full face 啦 戴慣左就唔焗

屌 你真係唔識嫁喎

屌 佢真係唔識嫁喎

對唔住 因為我唔係太識
4.2個架就全原裝 16年12月出車

3.8個架都係全原裝 16年中出車 佢會連埋前後車cam

兩架包圍都一樣

我自己取捨既野就係一架0手同1手 接返黎會唔會好大分別？

咪理個傻仔啦

比link比圖啦 驚比人截糊咩
雖然睇圖都睇唔到咩問題

38000啦，買黎玩下

用大頭佛呀

本身頭大加帶眼鏡買咩牌子頭盔好
試左幾種都好夾，試左有隻zeus揭面叫做好少少想買full face

今日買左部二手Z300
星期四就有車拎

越野盔唔型咩

Pass左強制，有冇話幾耐之後要排路試？一直冇時間去排期

有冇巴打淘fairing 自己裝

做下功課 睇下咩車對應咩頭盔先

收教了

幾錢？ 我都想出部二手z300

邊洗限定自己用邊類 自己鍾意用邊款咪邊款 13n 咪又係有用越野頭盔揸佢部street triple r

35000
1首28000km

dual揸街車就話都接受到啫
你試下叫佢用呢頂揸daytona

如果想平平地cp值高 一般台灣品牌都ok嫁啦 最重要要睇下你想要果款有冇大帽體同埋即場試帶 Zeus Sol kyt 呢啲都幾好 我自己係台灣就用緊thh 不過香港好似冇咩地方有賣

普通行街代步有咩所謂？香港地我俾盡你時速行得百一二公里唔同戴越野盔會完全食哂啲風阻搞到你揸唔到？（除非你鍾意揸到上二百咁我冇野講），最緊要自己揀返個鍾意嘅咪得 老老豆豆我覺得戴越野盔揸復古車都完全冇問題

唔通*

zeus都要帶XL

條友話驚戴爬雞頭人地會當佢飛車⋯⋯

Btw雞頭好食風

好多其實都有XL，即管問下

唔該巴打

格格不入 自己接受到就得
好係食西餐咁 係 你可以用筷子食 低係唔係西餐嘅感覺囉

食風真係差好遠
由其90-100
學車個陣個千幾全盔，擰頭好大風壓真係
換左個x14 完全覺得係抵比
個下真心嘩左聲

你講到咁嘅話，你係咪full gear去揸先？

我一開頭真係用雞頭渣600rr
係渣快個陣個頭會搖來搖去

不過老老實實 每個頭盔都有佢特性
設計時都係針對特定環境黎設計
你帶西瓜皮渣雞入山都得格
唔舒服個個係自己咋嘛

X14 真係唔錯 岩亞洲人頭型
入風位又夠多 係重左小小

RX7X

Arai 本身帽型細 太頭仔搞唔掂 如果唔係一直都想入返個大眼仔

*大

學保係咪得一間有？

主要係

二手nc700x入手

準備陣間濕透

其實呢部車揸落係咩感受

好高頭大馬， 但係馬力好充足， 琴日喺觀塘繞道一扭就去到停牌速度 唔啱我呢啲矮仔揸， 因為真係好高， 我而家停車要跳芭蕾舞

牌面上佢細力過07，單碟
但我最好奇個假油缸會唔會令到部車重心操控同其他街車好唔同

有冇歐洲車ching

pmpm

幾錢

屌路試衰左
比錢人搶快期有冇用

26好似無人做快期
觀駕自己有條隊除外

好難搶了
幾年前就話多快期放出黎用program搶實得
而家連期都冇點搶？
我指九龍區

多人考，又要留比落雨
真係得觀駕嗰條隊有快期

如果港島呢

我覺得睇你比幾錢
你有錢咪排到個個快期佬嘅第一個
人地唔休做
利申:排快期耐過正常條隊，好彩past

可唔可以 解釋下 nmax> pcx force
我諗緊出車，自動波，大鷹王，force, smax, nmax, pcx, 留番pass完出300cc之類，日日loop, 好痛苦

學牌? 自動波直接出300cc都無問題啦

Nmax 29800咋

嘩你車好唔熟，nmax 155cc配abs的

衰咩？

學牌咋，出300將來就算pass左都要守一年，黎緊9月先考路試

守咩一年

將來p左，最高行70km/hr

Nmax承接力低 ，二手價跌得快

所以pcx force > nmax?

我啱啱買左，幾通風，不過買翻原本頭盔個碼都太細，載眼鏡插入難度高，同唔開面除唔到

最慘係開左面個mode正面睇係勁柒

師兄試真d先好買

係
我反而想知新pcx對比force 點睇

我見fb有架靚nmax靚改放緊2萬 你可以睇睇

Pcx 條幼呔同前碟後鼓會唔會好易出事?

8字

羊一隻，都係咁揸
唔好拎黎劈

大家幾高？
小弟新牌170高 想買r3
但係好驚隻腳掂唔到地下會渣到好辛苦
自己覺得掂唔到地下會好無安全感
大家會唔會有咁既問題？點解決

邊部羊可以劈？
除左tmax

絕對夠高

pcx冇靚胎用，車係最襟，係呢一個死罪
force唔好揸，姿勢唔好，好多揸耐左都咁講
nmax問好多人，都話好好揸，比起force,而且最平兼包abs

有錯請指正

大沙王啦

How about smax

左腳可以成隻腳板掂地？
如果兩隻腳可唔可以一齊掂地？

大家點克服第1次上高速？我買完車要渣返屋企好撚淆

150都揸到300cc
你應該唔洗太擔心

同force差唔多好force少少，有地台就冇操控
有操控，冇地台，force都買得過既，只不過要我揀，我揀nmax

利申，冇擁有以上車

學牌 nmax 好嗎？
揸到將來甩p

定俾多d出smax將來揸4，5年

好，不過提下你，綿羊胎細，小心濕地，同棍車差好遠

建議各位新牌，第一個就x14
重量問題已經消失

我信錯咗萬里達個網

咁睇落nmax似最抵玩

我學牌用緊x14

拎新車
腳都震埋

架車係好玩 缺點係好熱

學牌x14

左右腳都好熱

訂到扲搞左幾耐

好快 半個鐘啦應該

現貨？架陳列車？

半個鐘買保險都未得啦

哦 理解錯誤 4個月 哈

笑了

比「安心」搞到亂曬

搵人帶路 我都係咁
上左highway就唔驚

你個職業

巡航既話有咁高波上咁高波，低轉熱力會低好多，
不過你都應該知

第一堂路試，個師傅係條斜路試下打8字，有一下扭軚太多訓低咗，起返身個師傅望一望架車，之後話個軚把「淆」咗，咁就跌咗五舊

叫我地係斜路打8字

當然高速行都係7-80度左右 唔算太熱
但慢少少就好快過百度 尤其隧道行5-60km
著短褲揸係要(ar) 開對腳黎揸 唔係熱到辣腳
我個錶都係set住個水温黎睇 唔係行緊高速都機乎過百

咁誇？我揸架636都接受到，不過有位就攝，同唔行中間果兩條隧道

169CM,R3未跌過車
呢架野低SEAT到爆就算你5短身形都一定冇問題

差佬？

想去報名學
諗緊官駕定沙駕好
官駕係咪快好多?有冇巴打/絲打分享下?

死黑警屌你老母

ip 都唔check
ssp 狗竇

比錢果陣攞翻個呔把

我就真係未俾錢既，因為當時冇錢係身，佢叫我下堂俾

重返26界
ktm390同忍400點揀好
價錢差好遠

以前揸開大車，技術一定夠應付

通常嚇下你，等你下次小心d，不過比得錢一定要攞維修單

係連登自爆做黑警,正ON9

如果淨係計強制試嘅話
睇你住邊頭啦，通常都選近自己。
我四月頭係舊觀駕（觀塘碼頭果間）考完強制試，因為佢做埋九月唔做，
就算你九月前係舊觀駕過左強制
路試都係要搵返沙駕or街校
新觀駕要七月度先開（都係沙駕老闆）
睇你怕唔怕煩，怕嘅就沙駕一條龍唔使煩咁多野
唔係就會好似咁我，孤兒仔咁唔知點搞好

好多野睇左實車先講，唔通人地跌到成車花晒又同你講咩
r3點解唔買部款

新款

我都等佢出新先再睇，不過新款個樣麻麻地

代步定劈？劈既好快唔夠渣
新款改左都幾多野，等新款啦，依家買舊款，到時新款出左，舊款賣唔出

新牌諗住代步返工，應該都唔會劈

考左牌想渣下跑車 遲下轉羊仔

有幾多個p牌真係會行70以下心照啦

前後都掛P, 好易睇，隱形戰車一射就知

不過我仲係學牌階段

大家玩棍波 如果高速公路上左5波

前邪要急停 你會直接5波踏停定係可以快到逐格踏落去1/2波先停？

正路就重剎到死火
有技術就拖埋波

自己諗，2款車黎
樣衰單肛跑車
靚仔雙肛街車

冇乜所謂樣行先吧

新版樣衰，改得少少野
舊版跌價都抵玩呀

走啦，用納稅人錢玩車，揸得安落咩

其實唔係highway行快線又或者揸到百一二不停爬頭左右穿插，根本無人會理你除非個阿sir真係屎忽痕

我嗱左牛角嗱到底，腳入一波，睇慢到幾慢，換反適當波段，咩波就睇感覺，答你唔到

最好笑係以為blur晒個背景無人知

玩車一定係390
係好玩好多不過就自己諗過熱問題

重剎到死火？

最穩陣都係同前車保持距離

佢話要急停嘛
咁咪咁答
唔通叫新手拿極力子慢慢落波？

咩手都唔會重剎到死火掛

係咪可以5波直踏去1波？唔洗鬆極力子

唔好傻

老強嗰種急剎

廢事亂教人拖波engine break
一有事急停驚起上黎拿極力子
咁就真係出事

老強急剎剎到死火肥左佬啦

你架車有quick down shift咪得

我諗佢係講 極力子 然後連踏幾次波棍 之後先放
呢個做法會唔會傷車?

架架車唔同，之前揸架舊cb300, engine brake大到傻，所以用上面個做法，揸架700就一路收，收到低轉踩一粒，再偱環，呢個應該係最正統做法

當然，你睇motogp/wsbk唔洗睇，人地全部上落波快排，得停車起步先用左牛角

唔會，行緊300入一波唔鬆牛角都唔會傷極力子片

熱都唔會熱過R6掛
就係未玩過單缸車想試下
但好多人玩架野好易壞

部車過熱紅隧中心死火見過未？

順手問下
點解Ninja300好快手咁拖落一波
尾轆都會了？

正常點落波停車都可以
咁嘅環境係都係跟車太貼，睇下自己有無ABS,有就5波落3波重剎，無就課定金
留意後車貼唔貼，貼嘅話要涉去前車隔離繼續慢行

一定會，速度跟唔上會鎖碌，一鎖就了尾

可以，如果速度高，一埋極力子個陣要有high side 覺悟

鎖尾姐係太早踩低囉，同埋操熟左，練埋呼啖油

行緊300

熱到燒爭口又點睇

部車唔係我
我以為有滑離就唔會鎖

噤錯負皮

拿起極力子剎係會快過唔拿，by13N，個人未求證過

咁誇張
仲等我做左好耐research搵架車既問題好似冇乜野咁
咁睇黎真係得忍揀...但周街都係

你買黎為乜先

拉極力子收車，剎車距離一定長過唔拉，因為拉左極力子無左齒輪磨擦所產生嘅 friction

滑離係冇咁鎖，舊果啲車鎖到仆街，唔夠低轉拖波，又唔呼油，極力子消耗大好多。

我記得老強急剎係死火架喎

冇野了，自膠

滑離係減輕engine brake
唔係完全消滅佢

外國唔同啦 但我相信小行市區 遊車皮車多既390都冇乜問題既

皮車冇事 ，架390長期1，2波行大山先掂，特別上山返亭果段，新車比我炳幾個圈包保成地油

高手

之前因爲揸過兩架600都發覺幾攰...最終出完只係假日玩下，所以先賣左車想轉架細小小既車入工出入代步
但又唔想揸羊想有小小樣睇下

咁睇黎低cc fairing都冇咩好揀了...

路試成功一take pass
考沙田

咁Ninja400啱你
遊山玩水返工出入

咁唔好390了 姿勢都aggressive

好似要請糖水

250rr rs125

7皮幾喎250好似
其實揀390係貪佢夠平，好似4萬頭就有
忍400都6萬1

算啦咁搞可能都係出架羊

咁就唔係無咩好揀
係你無得揀

買餸車

忍300
平靚

係感覺唔值姐...
7萬幾買250真心寧願攰d換返架600算

我本身都以為係，直到睇左
我自己都半信半疑，不過佢有舉實驗數據，同埋拉起極力子無咁易扭錯油，所以最後都係跟翻依個做法

600代步好辛苦

大家知唔知觀駕路試學車 高山道果個位，何文田地鐵定紅磡火車站行過去近啲？
定係應該點去

ching之前揸邊部600呀？
小忍果啲覺得唔值咪試下轉行揸復古街車囉

cafe款好少盤啊...最近多人出泰國間GPX定唔知咩
車款都幾靚既，但泰國野都咁貴就唔太想出

600級四大廠差suzuki未玩過
全部買返黎揸一排熟左就換車

小忍400算係近年最好既低階fairing了，只係太多人出唔想出姐

咁試下去睇睇sv650x

最抵，唔係最好

omg, pass路試

Omg

可以買車了

可以跌車了

師兄，難得你揸過真啡鈴，仲講得岀忍400係啡鈴呢啲說話，明明就係有殻街車

要個款架姐
真心我覺得R1都未有R6咁扒
揸過r6之後其他都同街車冇乜分別

你講得岩，所以我先考慮rc390至少佢都仲似fairing d

樣衰wo

個頭燈幾柒囉
但如果同其他巴打咁講一樣，易燒爭口都應該唔考慮

只係再諗唔到300-400cc有咩好揀
來來去去都係R3 ninja cbr

何文田近啲，A2出口，落斜轉左，5分鐘左右就到
記得上斜畀多啲油

曉星囉 夠晒少人揸啦

400啦唔駛煩
如果唔係揀Ninja300算
抵玩有樣

最後應該都係
搵日去睇下車先

ktm 兩部390都真係好型
rc390屌打其他街跑款
duke390屌打其他街車款

笑左

但我均真d講
Duke390個樣真係唔差既

兩部390個設計都真係好另類
好唔好睇就見人見智
但係一揸出街 一眼就分到係ktm

唔該師兄，請問到時有冇地方放袋？

上網睇人話貴記任渣，抵玩，我7月考，放暑假可以日日揸

擺喺佢舖頭入面，有阿sir睇住

Ching請問你係幾時開始係觀駕報路試？我4月頭考完強制佢就彈左我走叫我搵新觀駕or街校

咁我建議你搵間有msx嘅，打8字易好多，其他校又新啲

講返先：我上年8月已經報了，排左成年了，你好彩呀，有得報其他，我就後悔了

收到，唔該ching。我最主要係貪佢排路試快d。所以本身係諗住報佢最平嘅路試+搵街校補路面經驗。
你後悔嘅意思係佢d車好舊？定師傅都...

我未學路試，不過上完老強之後後悔，啲車舊到死，路試都係用同一個model，估計都唔好得去邊

另外msx打8字一定易過gn125

聽聲就得

好難聽
單肛最好唔好改喉

我學生咪抵玩，四個月任玩，每個月都係六百幾

無仔細睇, 但係佢用爬雞同架車無ABS做測試...
總之唔好跟車太貼啦

係，不過我已經養成左急剎一定拉極力子嘅習慣

有無駕院學車既巴打
我沙駕 想問下未上導師路試堂
可唔可以自己出街練習？

PARTLY DEPENDS ON 你副 ENGINE.....

佢個講法大意係怠轉都有動力，所以拉左停快d

想命長最好改下手勢

要停得快點會係一早拉手掣
得閒練下呼油拖波
最好熟到好似轉波唔駛諗一樣
呢招救過我至少兩次唔駛隊人尾

咩都假 換塊靚皮差好遠

確係有d反直觀，但係有group做過實驗

剎到尾先拉極力子架喎
如果唔係冇engine break

前日撞到個同你嘅情況，佢有自己出街練

咩都假 唔好喂車太貼

跟*

如果今日係有突發事故，求最短距離內剎停就要拉極力子

如果你急剎係為左控制距離，而之後立刻需要動力就唔好拉

但急煞最短距離一定係拉埋極力子(雖然兩者間相差唔會好大，但救命時就有分別啦)，因為剎到尾會俾返所謂engine break既機械阻力 去減低左剎車力道(向後既加速力)，情況同你起步一樣

唔該晒巴打
我驚搞錯 佢係用駕駛學院堂出街 定自己係出面租車練？

駕院啲堂，因為佢用緊駕院啲車

唔該晒巴打

今晚學車，好似會落雨，有冇巴打試過學車打水戰

打過，小心啲揸

係條褲濕L哂同入灣有啲冼，無穿無爛

邊架車個胎係大D 大胎好型

想問下沙田強制堂個位係咪冇瓦遮頭？
落雨會唔會改期定點？

用條S21地濕過灣訓斜少少都有D淆

S21應該濕地性能唔錯喎

識驚咪幾好
唔識驚個啲已經不在人世

研究左一大輪
最後應該唔會揀rc390了，頭燈設計真係接受唔到

反而Z400 Duke 390 呢d仲吸引

我嘅朋友165，都係揸r3，心理關口，慢慢就會慣

600以上條胎都唔會幼得去邊

巴打你個名咁熟
強制堂就除咗c堂嘅下半場會去有蓋場,即係強制考試場，其他時間都係露天
黑雨/8號先會改期

有taste

歐洲巡航車

diavel 1260 尾胎240

有無人夏天都會著防摔衫褲？考慮緊買唔買，驚熱到仆街

上山玩會著件夏季款網甲
出街就⋯⋯
背心短褲拖鞋就成日會
最犀利試過著條泳褲就開車

笑咗件網甲喺香港買？

係呀
始終試啱身會好d

不過出入代步一定唔著
其實都好熱

師兄渣咩車有冇相
係山打聲招呼

我轉彎落車推架

我都係上去吹風架咋

636，上山落山成日俾5人

咁落雨駛唔駛自己帶d咩去？定佢會比雨衣你？

佢都有啲雨褸借，你鐘意都可以自己帶

636 揸起上黎係點?
利申 想出

即係瘋狂介人

用佢嗰d算，廢事又買件

上得去，係為快為威架啦

少人揸636
型d
但好似話6r好玩d

636都係6r泥，599cc香港冇/極少

有鼻lone同冇鼻lone？
多電控同少電控？

我果架得traction control 同動力模式，
ram air唔清楚

有冇巴打知黎緊2019-2020年有冇咩新款車或舊車改款？

mt03會轉倒叉

z1000應該下年會換

有無MT07 師兄

r3 都掂唔到地咩 我新牌諗住揸下r3先
我173阿

我見劈開既玩6r

冇啦
d車展冇乜料到
CBR650R囉

朋友165高R6都揸到
芭蕾舞腳技術搭救, R3 173正路雙腳平腳落地啦

係...好似都冇乜突破咁

都好既，對於已買新車車主黎講
見到對手新車冇料到、或者自己廠冇出新版
就鬆一口氣

失竊報告

katana

拎部gsx砌個殻上去

驚掂唔到嘅 去yamaha試吓先

有冇相睇下

冇，好難搵反自己啲相，影就大把人影

上去唔為威為快 但為影相

Po條胎黎睇下

獻醜不如藏拙

發覺啲人真係好無聊
我新車落地，泊骨位，落咗車冚，太懶車冚鎖淨係鎖咗前轆
過幾日發現成個車冚畀人揭開咗
要攞個車冚返屋企洗走入面啲沙
所以我一定會鎖碟鎖，車冚鎖

想問下 我部車因爲一啲事冇揸成半年 啱啱開返車仲行得 但應唔應該揸去車房比人驗查下？ 我驚啲零件擺到壞但又驚比人劏到一頸血

乜車，棍車好撚粗，唔保養只會冇咁爽

Ninja300

倒不如照正常咁小心渣
睇下渣落會唔會覺得邊到有問題再俾車房搞仲實際

擺低左半年一定要補鍊油 最好搵埋brake cleaner噴噴隻鮑魚

其實未必係人為

thanks 咁等冇雨開始揸返先

唉落雨冇得渣車個人好抑鬱

照揸出去

大閃 不了 之前s21就冇乜所謂

爬雞後BRAKE,波棍係唔係可伸縮/摺得, 點解好似跌唔斷咁?

咩車？
大閃正唔正

泊咩位先

有冇link睇下

入灣要快有咩重點技巧 想知下

腳踏就摺得 波棍同迫力正路冇得摺架下話

一講就會點相

有冇巴打知沙田係唔係冇電單車室內停車場?得返骨位

唔怕死

普通骨位，冇hi到其他車
我諗有冇可能咁大風會吹起車冚

佢見R3轉左 覺得03都會轉

望見間間廠都玩大細車差唔多樣就唔係幾開胃

正正經經搵個位

歐洲車？

好運中心？

睇彎道聖經100次
再剪走剎車wire
比多d油

做齊上面既野都冇事
入彎就肯定夠快

咁真係易點相

拎新車洗唔洗即刻換呔？

想買件甲/褸夏天著，想問下大家prefer邊樣？
唔飛車，甲會唔會比較褸通風好多？
定係其實都差唔多

我溫煙完就換

唔飛就咪著

聽日想去報官駕
想問下幾時應該買頭盔 (有冇推薦地方/型號)

捱得熱老閪都著啦.....

MT03 同 CB300R 學牌岀車 代步 179

你地會點樣揀？

同想問如果揸兩年之後岀國一年先返黎，走咗個一年牌費同保險係咪停咗去

咪害人啦
普通返工出事都足以安心上路
係就熱少少，揀d有格網風衣
雖然小弟唔係加入左26好耐

但我就本住
騎帥不騎快，流汗不流血

著緊alipinestars T gp plus r v2
有格網，護爭，護膊
心口同背脊有綿
整體唔會話太誇張

叫人代步唔好著果啲，我屌你老母呀

我老母得我一個仔
唔著？不了…

想問下air bag vest有無需要着下
我見日本2k多啲一件
唔係飛車，代下步假日車咁

但係其實褸同甲係透氣通風上會唔會差好遠？差唔多嘅話都係買翻褸，甲視覺上好似好誇張

題外話，買甲千其唔好買風褸款，行街款
正正經經買啲網甲，個樣有少少浮誇果隻，怕核突就買淨色，褲都一樣

全身皮岀街大有人在

我揀03 唔鐘意300個樣而且單缸
走個年唔續咪得

著緊風嬲款 上山都係佢

台灣樂天

我瘦底 ，D甲會走位
反而D字頭網甲真係貼實啲關節位

其實純粹為大吉利士碌地沙個陣有野墊一墊

我幾鐘意300個樣。。。但聽班師兄講雙缸好過單缸 然後Honda又會成日比人偷 03係優點係咩

個人都好易點相tim

咁買件褸先 太熱先再買甲
流汗好過流腦漿

純粹覺得代步街車舒服啲 自己郁手整車都方便啲

你意思係03保養會易過300？

咁都要比你屌老母
大大隻字威d？
你話我叫佢著短褲就抵屌啫
係咪得罪你d裝備撚
定係你平時出街全身皮唔著會覺得好危險？

坦白我去游水買餸就普通衣著
上山就網甲磨包褲
咁講都要比人屌老母咁我都祝你快d炒車死

你搵下youtube台灣唔少試車片
睇落Honda單肛又唔係差好多
細車樣行先啦，差別其實唔會太大

普通衣著，點普通法，當你老牛，上身長袖t
一落地，同冇著有咩分別
唔飛咪著又係咩道理？
我求其都搵到單新聞合法車速都可以炒到死喎
俾人隊又點計 ，要跌車過百種理由

咁你唔好得個講字
出街一定要全身皮 d air、boot 長手套
唔著到落場咁一定唔安全

我會睇咩場合就著咩
過份保護咪係典型裝備撚
咁驚死就唔會揸電單車
總之適合就好，大個仔自己諗

起碼小左個啡令.....

一件網甲=裝備撚
著甲就係驚死
下次見到啲訓响地斷手斷腳，又係（普通衣著）你記得走埋去講：驚痛呀？ 驚痛就咪撚揸電單車啦

我叫佢唔係上山唔駛著甲都要比你屌老母嘛
咁你一定係好認真注重安全架啦

what 7 you saying

不如咁啦，你統計下100單電單車意外上報，有幾多單係去飛。
回應反你個閪問題，我揸車下身著有甲褲，行街款，上山網甲，full face，手套，除左條褲，其餘所有裝備放哂上架車到，有咩問題

03起碼比300小左個fairing
新手保養架車裝拆fairing好多時頭都大埋

下個月頭考天光道路試，而家8字都未攪掂，仲要考放學時間，D死車多到仆街

你講水箱網個舊呀?

啊哈哈哈哈哈哈哈 Sorry
睇錯左CBR300R

常樂街有個小巴站 小巴站有條好窄既斜路 有個閘欄住既
入去個到練 個到打到就嬴左

你有箱
炒車死嗰d著甲都保你唔住架啦
真係建議既
最先係買對好d手套、著長褲、fullface
真係快車既想買甲，就買有背板

常樂街多人練到要排隊

哩到都要排隊?

當然，唔岀事唔落地一定覺得著咁多野好on9，不過我屋企唔近地鐵，去啲地方唔方便，覺得搭車仲on9，先會揸

仲以為你講呢到，柒左

都講得好清楚小巴站入面

btw我學車個陣左邊個到仲係地盤圍緊街板 而家起好唔係好認得

仆街了
以前同人出車我夏天背心短褲
R6熱到著唔到咁多裝備

都比其他group車友屌過好多次
我都認為有錢買裝備就更係著啦

就去果度操，thank you 師兄

著短褲渣R6
夾到油缸hi到條龍骨

到真係好窄好斜 good luck

利伸個陣學車用gn係個到係打到既

燒春袋到極點...揸左5000唔夠賣左

舊款? 試渣過d風直接打落兩隻小腿到 熱到痛痛地
但個riding position係幾正 個油缸又好夾

15款
燈中間仲有個尖頭果個

短褲揸完塞車，通常左邊小腿會好似曬傷咁紅晒

試下講深入啲 唔明
CB300R
我唔係CBR

就係等呢句 我有睇過下，但見香港好少人介紹 個個都03,N300

我都諗緊你一定係睇咗做CBR

我對有甲冇咩興趣，佢復古燈對我好吸引

買車一定要買自己鍾意既
如果係CB300R同MT03我都揀CB300R
對眼好精神

頭燈又係好好J
靚過XSR

新仔買車想問買一㗎車係咪要訂幾個月 同睇車係咪佢地嘅服務中心有得睇樣

Room 1606, 16/F, 113 Argyle Street, Mong Kok, Kowloon
honda既display room 但未必有cb300r擺係到俾你睇
船期要問番職員

或者可以上28car睇下 我見都有幾個盤

EVO One 2做工頗差

28Car有望過 佢放個價同新車一樣。。。

如果個搖臂造到好似Dragster 800咁就一流

其實最好買網甲，可調節鬆緊個範圍大啲
就算goretex褸都係焗，又唔貼身鬆拋拋咁

有無啲低調少少嘅網甲fox titan會唔會太誇張

如果公司有得沖涼，我一定日日full gear返工
safety first
裝備唔係為比人影相，自己條命黎

話明網甲梗係sexy架啦
downhill 款咪仲誇張...
黎黎去去都係 Dainese, Spidi, alpinestar, Revit個啲，起碼有test過

smax ching點睇

Ching請問一下你講嘅做工差係指邊方面？揭起個位好易壞定係其他？

新牌仔想買啲舊款車，有冇咩車行比較信得過

新手上路
請教下車cam 同gopro 大家會點選擇？
有無建議

冇 搵朋友幫手睇

Gopro做唔到車cam 續行力差

冇朋友

留個tg

戴過EVO One 2八個月左右
日日戴四個月左右較位已經有問題
裡面啲綿唔太靚+扣位已生鏽
可取之處只係落太陽鏡方便+可揭式設計

但佢個可揭式設計又係on9
即使停燈位都唔易復原做Full face

現役Arai XD Oriental

佢係咪長拖住個brake黎行？

@Matthew_Schnauzer 順路比我識多個fd冇朋友+2

多謝ching解答，但你話唔易復原做full face 意思係要雙手先做到？因為我睇佢片介紹係單手就可完成成個動作。

啱啱甩P既大家prefer Mt03定Z400?

個個實話07架

我鍾意300r同03

兩架好似分別唔大
一部五皮一部六皮有找 有大揀大

400 FOR TRUE

上左3波

點解會有人考強制起步會踢上2波

應該唔係長brake嘅，就咁睇燈好似冇長著

有師傅係咁教

我飛住黎睇 佢係特登不停踩brake喎 咩事 香港腳發作？

限速掛

踩到腳制個虛位都會著brake燈

會肥架

會唔會佢死跟架學車，又行唔到快，要keep住brake黎控制速度

佢起步都著住喎

就算係 咪又係肥

有無人用Bell MX-9 Adventure
上網睇啲鬼佬話好嘈
但係好靚

雞頭點都係嘈架啦 咁通風
我都揀緊bell racestar定係x14好

睇你住邊，代步多定玩多
住市區代步多就03
住市區玩多就400
住新界玩多都係400
住新界代步日日要揸出市區就07

我部03買咗7個月，日日來回市區新界，揸咗15000km，想換07揸得舒服啲

我覺得dual sport個嘴 入氣口好型
Airflite都好靚

咩意思？
你會強制全程用一波？

應該指轉第一個灣前上二波

哦，正常係咁教喎
一波只用黎起步
上到四千轉已經比阿sir話太遲轉

起步個下唔會2波先，巴打好熟口面，好似幾個post都見到你

第一個灣前轉波對新手黎講好大風險
我會建議轉完灣 直路先上二波

有咩相反意見 大家討論下

會唔會太搞笑
一定係1波起步 郁左大油d 已經可以上2波
基本上冇咩難度同風險
咁慢手慢腳 不如返去踩單車

係呀我都係revzilla睇款

咪就係未轉彎就已經上2波了

男人來來去去中意都係嗰啲野

個個學神都有你咁好技術就唔洗學了

強制試已經要操好架車啦
仲轉埋灣先

details

[url]【RZMOTO Y YZF R25 R3 15 16 17 外壳 FAIRING 全车壳 DXVD】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥DbfFYZtYru3￥后到👉淘♂寳♀👈[/url]
有冇人淘完自己裝上去？

我自己轉埋灣先上2，轉灣會落1，有好多人唔定油過灣會灣心死火

早兩日係面書見到某英皇女猩學車片，有人留言講姐

去車房比人搞啦

轉灣唔比油仲易失平衡

我岩岩考完強制無耐
都係轉灣前就上2波
覺得一波轉灣好慢
2波行快d轉反而有安全感d

其實兩樣都無所謂既，夠快手咪彎前轉。唔得咪彎後轉

但唔一定要上2，keep唔到轉數死火仲衰

我以前練到轉波自如先考

想問下各位巴絲,屯門元朗邊度有頭盔賣
報左學電單車下個月上堂,唔想用駕駛學院啲公廁頭盔

太慢會死火架喎

直路係可以嘅

可以落頭盔王試下做

我記得上堂果時佢講要用2波轉彎，不過你唔轉應該都唔會肥（唔肯定）我考果時有個師兄應該太緊張唔記得轉2波衝紅燈直接用1波衝，衝左3次都係唔著。所以記得最尾個左彎記得要轉返2波衝

頭盔王都有Shark?我以為淨係利X先有。利X冇得試，試左就一定要買

下 試左一定要買咁戇鳩

睬佢都on9等執笠啦

佢地有好似話shark係靚嘢所以冇得試

平果d我唔清楚，但上左4000嘅佢地就話貴野試左就一定要買。佢話你都唔想自己買個咁貴嘅頭盔但好多人都戴過咁wor果時我都心諗使唔使咁誇張，戴個頭套試都唔得

咁on9？

AGV既 full face 有冇師兄帶梗？ 覺得點？
你會揀shoei 定AGV?

去御鋒 有頭罩for 試頭盔，亦都有evo one 2

試下去御鋒，見到有evo one 2

Pass 到就得

好，唔該ching

5月就考路試 最近成日落雨都操過
大家落雨會唔會照學車？

P牌上路
想問下買左新車 點揸先可以令架車無咁傷
同埋有咩係一定唔做得？

例如 空波滑行點解危險同傷極力子

無操過

Lm學野

同埋想問下大家養車大概幾錢一個月？
300-400cc 腳車 一日～40-50km
有咩係一年比一次既 有咩係個個月比既？

大概幾錢架

近4位數
手工費有平有貴

有冇巴打知道觀駕嘅馬路堂
落雨會唔會取消或者改期？
定係要有邊類天氣警告先取消？
聽日上第二堂又唔記得睇
手冊又唔喺手

有冇遊車地方介紹

大家去買車 真係去總代理買算
宜去左間細代理 有排等

唔同級數嘅胎 無得比較

S22,21係街胎
Rs10 係跑胎

旺角廣華街一定有

總代理就唔洗等？

啡鈴車可以上2000, 平嘅隨時少落一兩粒膠圈，換啡鈴都幾煩

間細代理都係要去總代理到搞文件

元朗安興街，不過好似貴嘢

新娘潭路

去分銷商訂 有幾間開得耐過總代理
可以晚上取車

有時分銷有現貨架

今日又熱又濕, 冇曬出車動力

總好過下雨吧

又炒一單

問左佢話有 但佢仲要搵總代理搞文件

比狗勾好過做孝子，咁衝動

分分鐘身有屎

個交警痴尻線
追車咁撚樣追法
打份工完全唔要命
定係佢追緊賊王張子強?

竟然呢d說話會係你講？

我冇話飛車岩喎
飛車都係抵死
包括埋你

我諗佢係想曲線引人屌死者

飛車全部都係抵撚死

飛車個個係抵死
交通警追到咁撚癲都係on9
如果真係要有人死
應該2個都死
夠曬公平

我望望user name
冇理由架
我都諗會唔會係曲線

其實個鐵馬有幾癲? 好普通喎

條友大山出晒名, 落山試過比佢同線過車

唔洗曲唔曲
呢單野2個都有問題
個交通警追到佢之後釘佢牌一世就岩

面對現實啦小朋友
趁聽日仲係假期做埋d功課啦

我信呀,大把人試過俾佢𠝹

唔知後續係點
但個鐵馬收油攝過
又唔係話好狼，又唔係個差佬隊落去

洗乜後續丫
如果交警hea追
就唔會搞出人命
大家好做

有得咁計既咩
睇埋7人車個cam先知

你放完差佬星都唔會即刻收油啦

所以講到尾飛車都係抵死
唔飛車差佬就唔追
唔洗避個差佬
就唔會出事
已經可以close file

差佬追唔需要走

車速都差一截
癲? 駁唔到就話人小朋友?

咁樣起中間攝叫好普通？
你平時都係咁？
係既話我希望你有命過到今個月

我一上水就引曬成班飛車狗上水

你都幾弱智 你有無眼睇當時個條係咩線? 雙白呀?
對頭車已經見到你 甚至已經讓緊你 你見到夠位過去追截 踩線過又有問題?
唔知係咪你咒人咒得多 咒到自己有報應變到成個智障咁 定還是你本身已經係

如果有著甲, 佢可能唔駛死, 不過往往世事只有結果
有靚避震, 靚呔, 靚迫力, 全疏箭咀喉都無用
街道唔係跑道, 仲害埋架7人

雙白過就冇問題？
你呢d死飛仔都早d去死啦
唔好再害人
記得死都要去大山死呀

屌你老母你真係弱智唔係扮出黎
人地個架係警車呀

屌你老母
你幾時死呀
死番上大山自炒啦弱智
警車就可以亂尻咁黎
死on9

好人！？

街道唔係跑道

當然

痴撚線公司

有冇人路試報新觀駕

7人害死人

對頭咁近有車都抽，咁撚搏為咩
有職升咩，條賤種

慢車狗

hea追又俾人話廢
追到貼又話人搏紮
連登仔真係雙重標準嘅典範

咁撚勁，學老美用直升機追囉，坐埋呀一個位呀

做乜撚嘢
Principal Ku‎ to 香港鐵騎館(吹水區)5 mins · 各位車友：4月21號發生交通意外不幸過身既聰哥，遺下一對年幼子女及太太。目前阿嫂需要照顧年幼子女未能工作，聰哥係家庭支柱。痛失好友、兄弟，我知道大家都好難過。不過大家難過之餘都必需要向前望，阿嫂同一對小朋友仍然要生活，處理身後事亦需要用到錢。希望各位有心既車友可以略盡綿力，多多益善少少無拘🙏🏼🙏🏼作為老友、兄弟，我地只能盡力而為！小弟僅代表聰哥 致謝！以下係阿嫂既私人户口：中國銀行012-919-1-0286486Hui wai sin

新聞報話走甩左架喇

有人話追佢個交警係警司

冇人想出事搞出人命

但FB d留言真係大開眼界
屌9差佬追車、屌9私家車右轉